\chapter[Avaliação]{Avaliação}
\label{chap:ava}

O grande objetivo dessa fase é avaliar a documentação, o processo e as sugestões de melhoria. Para a realização destas tarefas foi criada uma customização do processo de avaliação baseado no guia \citeonline{mpsbr}. Este processo é dividido em basicamente três fases, um pré-diagnóstico, onde são definidos os colaboradores e é apresentado um roteiro da avaliação. Na fase de diagnóstico são realizados questionários e evidências do processo são coletadas. E na fase final, os resultados são apresentados na forma de um relatório~\cite{mpsbr}. A Figura~\ref{fig:aval}, apresenta o processo de avaliação proposto para o contexto do LAPPIS no projeto da Presidência. 

\FloatBarrier
\begin{figure}[H]
\centering
  \centerline{\includegraphics[keepaspectratio=false,scale=0.4]{figuras/aval.eps}}
\caption{Processo de Avaliação Proposto}
\label{fig:aval}
\end{figure}  

\FloatBarrier
\begin{table}[H]
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|}
  \toprule
    Requerido/Malhoria & Resultado(Esperado) & Problema & Sugestão\\
  \hline  
  \midrule
    Definição do Processo de Integração & Melhor qualidade por conta de melhor revisão de incremento de código & Métricas pouco definidas & Definir métricas claras para que o revisor use \\ \hline
    Atividade de Manter e Garantir Ambiente de Integração& Ambientes virtualizados e ambientes de homologação/produção sempre disponíveis e seguindo padrões & Tudo automatizado, mas falta documentar essa configuração & Documentar configurações das máquinas e relatar/documentar alterações \\ \hline
    Documentação de Alterações e revisões & Facilita a revisão e as refatorações & Esses ``comentário'' se perdem após aceitação da integração & Passar esses comentários para a Wiki \\ \hline
    Formalizar levantamento de requisitos & Facilita integração de novatos e padroniza as atividades & Falta definição de quais papéis iram realizar quais atividades & Definir atividades por papéis \\ \hline
    Formalizar o processo de comunicação com remotos do time & Melhor integração dos times e melhor produtividade & Dificuldade de acompanhar trabalho dos remotos & Remotos devem documentar suas atividades por extenso na wiki, e ter videochamadas regulares com o time \\ \hline
  \bottomrule
  \end{tabularx}
  \label{tab:equipe}
  \caption{Avaliação de melhoria}
\end{table}

	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X | X |}
                \hline
		Tema & Integrantes & Mapeamento das evidências & Coerência das  sugestões de melhoria & Observações \\
                \hline
		Verificação e Validação & A equipe está fazendo  uso de um  ambiente de integração contínua & \ 
		Muito coerente, devido a grande necessidade da equipe em integrar ao processo de  desenvolvimento  a coleta de métricas de qualidade.& &  \\
                \hline
		DRE e GRE & A wiki do projeto não está sendo atualizada semanalmente a cada sprint.& Apesar de ter sido  identificado que essa melhoria traria benefícios para o projeto, a equipe não  aplicou a sugestão. & & \\
                \hline
		Projeto e construção  do produto & & & &  \\
                \hline
		Integração de produto & O merge só é aceito se um  conjunto de  métricas for satisfatório & muito coerente & Métricas: testes passando,  folhas de estilo  de acordo com as ferramentas definidas para o projeto. &  \\
                \hline
                Gerência de riscos & Não se aplica as melhorias propostas & Não se aplica as melhorias propostas & &  \\
                \hline
                Gerência de projetos & A wiki do projeto não está  sendo atualizada semanalmente a cada sprint & Apesar de ter sido identificado que essa melhoria  traria benefícios para o projeto, a equipe não  aplicou a sugestão.& &  \\
                \hline
		Gerência de configuração & A equipe está fazendo  uso de um  ambiente de integração contínua & \ 
		Muito coerente, devido a grande necessidade da  equipe em integrar ao processo de  desenvolvimento  a coleta de métricas de qualidade.& &  \\
                \hline
        \end{tabularx}
